[好彩又放假]點解返工可以返到冇曬靈魂...

有冇巴打都係咁狀況

自從上班後，我力求自己每一天都要有output，不做一個懶人。可惜事與願遺，至今都不知已荒廢了多少光陰，這一天也不例外。為了讓今天餘下時間不再白白虛度，我決定將我這個狀態記錄下來。

「丁丁丁丁...」我從床上驚醒過來。

「忽，已經咁晏...」我一瞥手機螢幕上的畫面，原來我已錯過兩次鬧鐘的呼喚。

沒錯，上一次睜開眼時已是早上6時40分。我望見窗外晴空半秒不夠，就繼續倒頭大睡。

我已沒時間思考太多，立即在床上做了一個瑜珈姿勢，讓腦充充血（我一直都很想嘗試倒立，如果我做到的話）。 據說，趕上班的那段時間，是人生最清醒的時候。你做任何事情都要經過精密計算，甚至壓縮一切空間時間。換言之，你要快。除此之外，你亦要相信你的腎上腺。透過刺激，一切問題都會迎刃而解。

我沒有片刻猶疑，瞬間換好衣裝，連手機也沒看，準備出發。這個時候，我還是精神奕奕，滿懷大志的要在公司創作出一篇好文章！

誰料我出師未捷身先死。就是因為我連手機也沒看，才懵然不知原來我昨晚刻意把鬧鐘調早。我上巴士時，發覺還有一小時才到正式上班時間。

這時我無語問蒼天，感嘆著自己誤信了腎上腺，亦慨歎自己的愚蠢和渺小，何來英雄淚滿襟！

值得高興的是時間充裕，我可以到公司旁邊的茶餐廳吔碗通粉。我還斯斯然翻了幾頁連登才離開。

不出所料，我甫踏出門口，身體便響起咕嚕咕嚕的聲響。此刻我確信：「少少苦楚等於激勵。今天，一定是一個充滿幹勁的日子，我要幹一番大事！」 我滿心歡喜回到公司，完成了第一項工作，心情十分舒暢。然後我坐回席上，開始我的大計。誰知我一打開電腦螢幕，凝望著Google Document的白光，驚覺自己的墨水和諗頭，在不久之前被排得乾乾淨淨。

「PK，又玩我...」這句話雖然是沒有指涉對象。其實所指的，可能是我自己。

我當然不會氣餒，將日常娛樂視為工作：上Facebook… 找資料。可是，我很久也沒有靈感。此時，我需要動力。於是，我把昨天完成好的稿交給同事檢閱。

「唔係咁吸引囉。」一語中的，把我的弱點裸露地展現出來。

我都明白，我還是一個small potato，我還是一個學師仔。不過還是那一句，我不會氣餒！

…

…

一坐就是2小時。 「我不會氣餒」這種毅力，用來表揚我靜坐的堅持，確是用得十分恰當。 「前兩日寫咗電影，今日都寫電影啦。」我勉強地找到題材。可是，不是你說寫就寫，要有觀眾收看你才可以寫。但既然編輯說OK，我便放手一搏。

時間已來到下午兩時，我寫了兩段，每段只寫得兩句。無論語意邏輯、用詞修辭、內容大綱，都差強人意。連自己都過不了，怎樣交貨？寫散文時尚可公諸於世，眼前這篇稿真的寫得不堪入目。這時我體力每況愈下，一個字看成兩個字，想食壽司點知叫錯三文治。

數小時下來，除了問同事那時有帶著生鏽的聲音說話，說了大約廿個字，其餘時間整個環境都靜如死寂。其實我真係好想食壽司，於是上網搵吓爭鮮喺邊，但係一查位置又遠又偏。我漫無目的地站起來，此時我目光散渙，腳步輕浮，從來沒有感到如此累過。

接下來的畫面更恐怖。我踏出公司門口，明明是三十多度的高溫，在惡名昭彰的「香港熱」下，我完全沒有感覺。我打算向左走，但頭卻往右看。過馬路的人群一堆堆的湧過來，我就跟著他們走。一個完全沒有精神但要外出的人，是十分容易出意外。幸好我沒有撞到人，也沒有被車撞。我是靠本能反應去作出所有判斷。我懂得避開人和車和水氹只是多年形成的習慣。也就是說，這大半小時外出用膳的期間，我沒有思考過。我多麼想樓上淋我一盤冷水，好讓我清醒頭腦，亦多麼想身旁有那些大隻仔圍著我sell健身會籍（非gay），好讓我回過神來。哪怕只是用眼神示意，我都有運用思考能力判斷。

我到了餐廳樓下，也望著招牌呆了幾刻才進去。

我本能地找個位子坐下，本能地點了個「E4」，本能地吃喝，本能地叫了埋單。我甚至現在已經忘掉剛才吃過什麼。我知，咪就係E4囉，E4吖嘛，前一句提咗我。咁即係食咗咩... 我喜歡看電影，但不是在這個時候。偏偏今天我眼前的所有場景就像一齣電影。我筆墨有限，形容不到這種境界，如果要用電影情節作比喻，請看電影《訪・嚇》(Get Out)中男主角被催眠的那一幕。我只能說，你的意識好像被封閉了。

我又本能地回到了公司，安然無恙。原來我還剩下不少工作，此時趕Deadline的焦急心態才把我呼喚過來。但無論怎樣，我也要現在寫這篇文，為了讓今天餘下時間不再白白虛度，我決定將我這個狀態記錄下來。現在我同時間一click，文已post，時間亦差不多，又一天。太～輕～鬆～了！又～收～工～了。

最後我想講，其實我真係好眼瞓。